支那爆買逾9成大豆 巴西榨油商無豆可用被迫關廠

美、中在貿易戰互相過招，中國為了打擊川普大票倉，對美國大豆開徵關稅，希望藉此降低美國農民對川普的支持。但中國大豆進口商也因為美豆相對變貴，不得不轉為向其他國家進口，《彭博》報導便指出，9月巴西大豆出口超過9成被中國買走，當地榨油商因此面臨無豆可用、工廠停工的困境。

《彭博》今日報導指出，由於美中貿易戰將大豆需求導向其他國家、以及阿根廷嚴重乾旱災致產量下滑，巴西大豆填補市場缺口的同時，也陷入短缺的情況。巴西貿易部數據顯示，今年截至9月巴西大豆出口總量為6920萬噸，較去年同期成長13%。9月單月則為460萬噸，其中有91%是運往中國。巴西大豆加工商代表協會Abiove表示，全國大豆庫存將在本季下降到150萬噸，這是自1999年開始統計數據以來的最低數量。

巴西聖保羅大學應用經濟研究中心（CEPEA）指出，榨油商自9月下半開始利潤便由正轉負，生產速度也放緩，某些工廠被迫停工，預計要到2019年第1季新1輪大豆作期開始才能恢復。CEPEA分析師席爾瓦（Debora da Silva）說：「大豆產品的庫存很低，有些榨油廠已經表示沒有大豆油可賣，現在只得進口大豆油來滿足國內需求。」巴西去年9月僅進口了2千噸大豆油，今年9月則暴增到1萬噸，也是5月來第1次進口大豆油。Abiove則認為，巴西榨油商還是能滿足國內外的需求。Abiove經理阿瑪羅（Daniel Furlan Amaral）表示：「巴西大豆價漲、榨油利潤減少，但到8月為止，生產速度並未放緩。而現在美國大豆價格較低，進口是合理的選擇，但我認為數量不會太多，就算有也僅僅是因應未來幾個月的特殊情況。」

巴西買返美國大豆

成件事
美國－冇影響
巴西－賺
中國－買貴

就最大贏家

巴西人rip

成件事好搞笑，感覺就好似石油產油國賣晒油俾人搞到自己唔夠用，再向其他產油國買油

結果巴西俾美國食完夾棍而家仲要俾強國搞多劑

點解會rip? 巴西自己啲大豆俾支那高假買晒 然後巴西自己就由美國入口啲平啲嘅大豆 點睇都係巴西或成最後贏家

我好似睇過篇文巴西大豆其實都係美國公司操控

得出口個堆有得賺
其他人呢？油又冇得用，買又要挨貴油
你諗下似唔似香港

都有好多sub仔既
呢家死果d應該都係sub仔多

而家係班油商冇豆用 關一般人咩事